人氣打冷舖遭刑毀 東主：拒向黑幫低頭

2019年01月28日

人氣打冷舖遭刑毀
東主：拒向黑幫低頭

大廚林旺佳手持菜館被毀的玻璃門框，估計事件是黑幫所為。

【本報訊】長沙灣一間人氣打冷菜館，昨凌晨營業期間遭兩名戴口罩及鴨舌帽歹徒闖入掃場，惡漢揮大鐵鎚扑爆玻璃門及掃毀枱凳大肆破壞，後乘接應車輛逃去，菜館負責人報警，他指沒收過恐嚇勒索，但估計事件為黑幫所為，強調不會向惡勢力低頭。警方將案列作刑事毀壞調查，正追緝兇徒及犯案動機。

現場是東京街「潮興正宗打冷小廚」，昨凌晨1時許，一輛私家車駛至門外，兩名戴口罩及鴨舌帽男乘客下車，一言不發分持約20磅大鐵鎚扑向大門及櫥窗玻璃，並掃毀枱凳，幸當時店內並無客人。61歲菜館負責人林旺佳形容，歹徒逗留約一分鐘後即跳上私家車逃去，他與夥計記下車牌，然後報警。菜館門外滿地玻璃碎、門框、食物及雜物。警員到場調查後，列刑事毀壞案處理，正追緝三名匪徒下落。

潮興正宗打冷小廚吸引不少藝人如譚詠麟光顧。

指無與人結怨

林旺佳事後講述事件時仍氣憤難平，他稱自己一向行善積德，「見老人家冇飯食，我自己行路唔搭車，都畀錢老人家食飯」，並強調無與人結怨，不知食店被刑毀原因，他估計事件為黑幫所為。他指店舖一向沒給陀地費，事前亦沒收過恐嚇勒索，「佢哋（黑幫）係有人食人、有血食血，見我哋做正行生意，就用啲揦鮓、垃圾手段嚟搞」。林強調不會向惡勢力低頭，可惜菜館安裝的閉路電視最近故障，未能拍下案發經過及匪徒外貌。林估計今次需花30萬元維修。

林旺佳祖籍潮州，1980年由家鄉來港打工做廚，憑煮得一手正宗潮州菜在行內為人熟知，多年來深受僱主賞識。去年他接受內地刊物訪問時曾透露，此菜館是由10位老闆每人合資20萬開辦，由他經營，故他除是菜館負責人，亦是菜館大廚。中央電視台（CCTV）節目亦曾報道他來港多年刻苦工作到創業的經過。

菜館兩年前開業，以不加味精的陳年滷水為招牌，不少藝人包括譚詠麟、彭健新、任賢齊等均有光顧，店面貼滿光顧名人與林的合照。

■記者謝志輝

上一則
上一則
粵港澳規劃綱要下月出台 陳茂波售澳洲物業 改買大灣區樓

下一則
下一則
前妻逐出門 搬屋漢失22萬積蓄

潮州佬都敢搞，阿叔會唔會撥個輪返大陸班馬

陳茂波買大灣區

隨你鐘x條友串到馬撚咁都未比人搞間鋪，係咪因爲食到人地肚痛咋

明顯係冇畀保護費

剩係識搞普通市民 垃圾

咪又係黑警縱容

你唔係商場做生意，基本上係街邊鋪一定畀黑社會搞

連鎖集團例外